\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}
 
\section*{Abstract}

Aufwandsschätzungen sind in dem Prozess der Softwareentwicklung von immenser Bedeutung. Dementsprechend viel wurde in den letzten Jahrzehnten dazu geforscht, das Schätzen von Aufwänden zu unterstützen. Merklichen Auftrieb erhielt das Thema, als maschinelles Lernen immer größere Verbreitung gefunden hat. Auch in dieser Arbeit soll es um den Einsatz einer Methode des maschinellen Lernens zur Bestimmung von Aufwänden von Softwareprojekten gehen, genauer um Random Forest mit Model Trees.

Sowohl Model Trees als auch Ensembles wie Random Forest lieferten überzeugende Ergebnisse in der Vergangenheit. Doch der Kombination aus Random Forest und Model Trees wurde bisher kaum Beachtung geschenkt und soll in dieser Arbeit untersucht werden. Dazu wird die Kombination auf in dem Gebiet bekannte und verbreitete Datensätze angewendet und mit den Methoden Decision Tree, Model Tree und Random Forest in Sachen Präzision, Zuverlässigkeit und Performanz verglichen.

Es zeigt sich, dass die Ergebnisse stark datenabhängig sind. Im Allgemeinen generieren aber alle vier untersuchten Methoden für die Anwendung außerhalb der Forschung inakzeptable Werte. Weitere Forschung oder bessere Daten wird vonnöten sein.

\end{document}